---
layout: page
publishDate: 2020-03-05 15:50:00
summary: "Che cosa \xE8 successo questo mese alle applicazioni KDE"
title: Aggiornamento applicazioni KDE di marzo 2020
type: announcement
---
## Nuovi rilasci

### Choqok 1.7

Febbraio è iniziato con l'attesissimo aggiornamento della nostra applicazione per il microblogging [Choqok](https://choqok.kde.org/news/2020/02/04/choqok-1-7-released.html).

Correzioni importanti includono il limite di 280 caratteri in Twitter, consentendo la disabilitazione degli account e il supporto di tweet estesi.

{{< img class="text-center" src="quick-post.png" link="https://choqok.kde.org/" caption="Choqok" >}}

### KPMcore e KDE Partition Manager 4.1.0

Gestore delle partizioni, il nostro programma per la formattazione del disco, è stato rilasciato e molto lavoro è stato fatto sulla libreria KPMCore, utilizzata anche dal programma di installazione di distribuzioni Calamares. La stessa applicazione ha aggiunto il supporto per i file system Minix.

{{< img class="text-center" src="kdepartitionmanager.png" link="https://kde.org/applications/system/org.kde.partitionmanager" caption="Gestore delle partizioni" >}}

### KPhotoAlbum 5.6

Se possiedi centinaia o migliaia di immagini sul disco, diventa impossibile ricordare la storia dietro ciascuna immagine, o i nomi delle persone fotografate. KPhotoAlbum è stato per aiutarci a descrivere le tue immagini e a ricercare tra le foto in maniera rapida ed efficiente.

Questo rilascio offre in particolare grandi miglioramenti nelle prestazioni quando etichetti molte immagini e per la vista miniature. Ringraziamo Robert Krawitz per aver indagato profondamente nel codice, eseguito ottimizzazioni e rimosso ridondanze!

In aggiunta, questo rilascio aggiunge il supporto a Purpose, il framework per le estensioni di KDE.

[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/2020/02/08/0099/)

## In arrivo

Kid3, l'editor di tag ID MP3, è stato spostato in kdereview, primo passo per ottenere nuovi rilasci.

E Ruqola, l'applicazione per Rocket.chat, ha passato la fase kdereview, ed è stata spostata per essere pronta per il rilascio. Secondo il responsabile dell'applicazione Laurent Montel, tuttavia, è programmata una riscrittura del codice con Qt Widgets, vi è dunque un bel po' di lavoro da fare.

## App Store

{{< img class="text-center" src="elisa.jpeg" link="https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab" caption="Elisa" >}}

Novità nel Microsoft Store per Windows è [Elisa](https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab).

Un lettore musicale moderno e molto bello creato con amore da KDE. Naviga e riproduci la tua musica in modo facilissimo! Elisa è in grado di leggere quasi qualsiasi tipo di file audio. Elisa è stato concepito per essere accessibile a tutti.

Nel frattempo, Digikam è pronto per essere inviato al Microsoft Store.

## Aggiornamenti sito web

[KDE Connect](https://kdeconnect.kde.org/), il nostro agile strumento di integrazione tra desktop e smartphone, ha un nuovo sito web.

[Kid3](https://kid3.kde.org/) possiede un nuovo e scintillante sito web con le novità e i collegamenti per lo scaricamento da tutti gli store in cui è disponibile.

## Rilasci 19.12.3

Alcuni dei nostri progetti vengono rilasciati in modo indipendente, altri vengono rilasciati in massa. Il gruppo 19.12.3 dei progetti è stato rilasciato oggi e sarà presto disponibile negli app store nelle distribuzioni.  Per i dettagli, consulta la [pagina dei rilasci 19.12.3](https://www.kde.org/announcements/releases/19.12.3.php).  Questo gruppo era chiamato in precedenza KDE Applications ma tale nome è stato modificato ed è diventato un servizio di rilascio in modo da evitare confusione con tutte le altre applicazioni create da KDE e in quanto è composto da decine di prodotti differenti che non vanno considerati come un singolo prodotto.

Alcune delle correzioni incluse in questo rilascio sono:

* È stato migliorato il supporto degli attributi dei file per le condivisioni SMB, [vari commit](https://cgit.kde.org/kio-extras.git/log/?h=release/19.12)

* K3b ora accetta i file WAV come file audio [BUG 399056](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399056) [Commit](https://cgit.kde.org/k3b.git/commit/?h=release/19.12&id=2491cc70f9ffb129cf49633cbdc4f0d77789677d)

* Gwenview ora può caricare immagini remote tramite https [Commit](https://cgit.kde.org/gwenview.git/commit/?h=release/19.12&id=9973a097d30a91dd50a4d23388b0b2b00eeeb626)

💻 [Note di rilascio
19.12](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes) informative sui
tarball e problemi noti. 💻 [Pagina wiki per lo scaricamento dei
pacchetti](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro) 💻
[Pagina informativa sui sorgenti 19.12.3](https://kde.org/info/releases-19.12.3)
💻 [Elenco completo delle modifiche
19.12](https://kde.org/announcements/changelog-releases.php?version=19.12.3) 💻